\documentclass[10pt,a4paper,titlepage]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[official]{eurosym}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{geometry}
\geometry{top=2.54cm, left=3.1cm, right=3.1cm, bottom=2.54cm}
\setlength{\parskip}{0.5em}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fancyref}
\usepackage{float}

\hypersetup{
    colorlinks,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black
}

\title{ \textbf{ \Huge{Práctica 1: Búsqueda de caminos}} \\ Inteligencia en la Artificial en la industria del entretenimiento}
\author{
		\begin{tabular}{lr}
			\multicolumn{1}{l}{Grupo 83} \\ \cline{1-1} \\
			Daniel Alejandro Rodríguez López & 100316890 \\
			Adrián Borja Pimentel & 100315536 \\
		\end{tabular}
}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\newpage

\setcounter{secnumdepth}{0}
\section{Introducción}
	En el presente documento se han recogido las cuestiones solicitadas en el enunciado de la práctica, destinando para ello una sección a responder las preguntas planteadas, una segunda donde se describe la implementación de los tres métodos solicitados y por último una sección de conclusiones, problemas y comentarios personales sobre la realización de la práctica.

\setcounter{secnumdepth}{3}
\section{Búsqueda en cuadriculas}
	La primera fase de la práctica consiste en implementar los métodos \texttt{generateSuccessors} y \texttt{calculateHeuristic} necesarios para calcular el camino para desplazarse desde un punto a otro del mapa
	utilizando movimientos en horizontal y vertical.

	\subsection{generateSuccessors}
		Dada una posición, este método debe devolver una lista de objetos \textit{Successor} de las posiciones a las que se pueda desplazar una unidad desde dicha posición, ya que en esta fase, los movimientos son únicamente verticales y horizontales, se realiza una evaluación de las casillas adyacentes en cada una de estas cuatro direcciones, y en caso de que sean posiciones transitables (\texttt{isWalkable = True}) se añade a la lista de sucesores un nuevo sucesor creado con las coordenadas del punto adyacente que se estaba evaluando.

		Una vez se han comprobado las cuatro direcciones y añadido o no los sucesores para cada una, se devuelve la lista.

	\subsection{calculateHeuristic}
		Para el cálculo de la heuristica se ha usado Distancia Manhattan, obteniendo el número de casillas horizontales y verticales y devolviendo la suma de ambos valores más uno.

		Cada casilla tiene un coste uno, y para el calculo se han utilizado las distintas coordenadas de los objetos tipo \textit{Point} de origen y destino que se le pasan al método.

	\subsection{Resultados}

\section{Búsqueda en cuadriculas en diagonales}
	En la segunda fase, se pasa a tener en cuenta las casillas diagonales, por lo que hay que hacer ciertas modificaciones en los dos métodos que se utilizan para calcular caminos.

	\subsection{generateSuccessors}
		Al tener en cuenta movimientos diagonales, hay cuatro sucesores más para cada posición, por lo que simplemente se deben añadir los condicionales que evaluan cada una de las 4 direcciones y añaden los nuevos sucesores correspondientes a la lista que se devuelve al final.

	\subsection{calculateHeuristic}
		En este caso, como se contemplan todos los tipos de movimientos, la medida que se ha usado es Distancia Euclídea. Además hay que tener en cuenta que los movimientos diagonales tendrán un coste distinto, por lo que se comprueba si el desplazamiento va a ser en horizontal o vertical, en cuyo caso el coste vuelve a ser la unidad. Si por el contrario se requiere desplazamientos que se puedan cubrir con movimientos diagonales, el coste será de 0.5.

		Para calcular la distancia euclídea se utiliza la fórmula correspondiente, que consiste en la raíz de la suma de los cuadrados de las diferencias horizontales y verticales.

	\subsection{Resultados}

\section{Búsqueda jerarquica}


\section{Conclusiones}




\end{document}
